美洛克斐勒家族基金向中國捐贈過百萬美元 與中共關係密切

美國媒體翻查洛克斐勒家族（Rockefeller Family）旗下非營利機構「洛克斐勒兄弟基金會」（The Rockefeller Brothers Fund）最新報稅紀錄發現，基金會向中國多個組織作出數以百萬美元計捐款，獲捐款的組織均與中共政府有密切關係。基金會暫未回覆查詢。

2005年起，洛克斐勒兄弟基金會在中國成立撥款計劃，旨在培育與中國政府、商界、民間社會及學術界合作。基金會在2019年報稅表表示，中國憑着「創新的政府政策、有活力的巿場、成長中的公眾參與」，有潛質帶領世界作可持續發展。

保守派新聞網站《華盛頓自由燈塔》（The Washington Free Beacon）翻查基金會最新報稅紀錄，發現基金會一直捐款給與中共關係密切的中國組織，其中「中國環境與發展國際合作委員會」（CCICED）獲基金會捐款75萬元（美元，下同），該委員會主席為中共政治局常委、國務院副總理韓正。中國政府控制的中國科學院和瀾滄江—湄公河環境合作中心，也分別獲得基金會捐款10萬元。

基金會也有捐款給中國非營利組織，包括向中國環保境保護基金會捐贈近40萬元、向廣東省千禾社區公益基金會捐贈60萬元，這些組織都由中共黨員或前官員領導。基金會亦向「青年應對氣候變化行動網絡」捐款20萬元，該網絡在中國生態環境部及地區共青團指導下，把捐款用作舉行青年會議。

報導指，基金會向深圳國際公益學院（China Global Philanthropy Institute）、創錄研究院和中國對話（China Dialogue Trust）合共捐出超過80萬元，這三個組織均與「一帶一路」項目有關連。

NBA都已經有一隊係阿里巴巴㗎啦

[ NBA 戰線 ]
德洲民主左派Super Star KOL危機管理，
真係好驚德獨

富可敵國嘅家族都要奶共

Rockefeller 知道嘅話，嬲到要棺材彈出嚟